%--------------------------------------------------------------
%     Ejemplo de un artículo con LaTeX
%--------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
%--------------------------------------------------------------
\title{Resolución de camino mínimo con algoritmos genéticos}
\author{Patricio Navarro
\and Francisco Cabrera 
\and Alex Ingberg }
\date{18/06/2015}
%--------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Se vera como es posible resolver el problema de caminos
mínimos utilizando algoritmos genéticos, donde los cromosomas son los pasos
de la solución. Mostramos resultados experimentales que ponen de manifiesto 
el ámbito de aplicación del método, y proponemos también algunas ideas para
generalizarlo de modo que sea efectivo para una familia más amplia de problemas.
Para ellos se usara el caso particular de un robot que debe recorrer un camino en
un depósito para transportar una carga.\\ 
Palabras Clave: Algoritmo, Evolutivo, Genético, Laberinto, camino mínimo
\end{abstract}
\tableofcontents
%--------------------------------------------------------------
\section{Introduccion}
Una gran cantidad de problemas importantes de
optimización no pueden ser resueltos usando métodos
exactos, es decir, no es posible encontrar su solución
óptima con esfuerzos computacionales aceptables aunque
se pueda contar con computadores de alta velocidad
operando en paralelo. Un gran problema de la
optimización es el fenómeno llamado explosión
combinatorial, que significa, que cuando crece el número
de variables de decisión del problema, el número de
decisiones factibles y el esfuerzo computacional crecen
en forma exponencial \cite{1}. \\
 Hace algunos años todavía se hablaba de la
dificultad para atacar problemas de tipo NP. Es
decir, problemas cuya solución requería de una
gran cantidad de pruebas y combinaciones, sin
poder obtenerla con una solución analítica
directa. Ejemplo de esto es el problema del
agente viajero \cite{2,3}, cuya solución era intratable
en términos de la computación tradicional.\\
Sin embargo, no todos los
problemas combinatoriales son tan complejos de
resolver; existen algunos para los cuales hay algoritmos
que resuelven esos problemas con un esfuerzo
computacional que crece de manera polinomial con el
tamaño del problema, \cite{4,5}. 

\section{Descripcion del problema}
El problema consiste en un robot que debe transladar una carga desde un punto inicial
hasta un punto final dentro de un depósito, donde existen obstaculos de distinto tipo.
El objetivo es encontrar el mejor camino posible entre la posicion de inicio y fin, en un tiempo
de calculo razonable, sin atravezar ningun obstaculo.\\
\subsection{Modelizacion}
Para modelizar las coordenadas sobre el plano, se usara una matriz, donde se discretizaran
las dimenciones en bloques donde cada uno de estos representará
una unidad de medida y una posicion en la matriz. El robot solo podra moverse en 4 direcciones (arriva, abajo, derecha izquierda) y no puede volver  sobre sus pasos (no puede realizar un movimiento hacia la 
derecha seguido inmediatamente de uno a la izquierda).\\
\subsubsection{Representacion del depósito en la matriz}
Se utilizaran numeros enteros en el rango [0,9] para representar el depósito en la matriz.\\
0:     Representa un espacio transitable.\\
(1-6): Representa los distintos obstaculos.\\
7:     Es el punto donde inicia el robot.\\
8:     Es el punto donde debe terminar el robot.\\
9:     Representa los límites del depósito.\\
\subsection{Consideraciones}
Para este problema no se consideran obstaculos fuera del plano compuesto por la
superficie del galpón. Tambien se despreciará cualquier influciencia de la carga
en el desplazamiento del robot.\\
\section{Solución}
Se buscara resolver este problema con la utilización de algoritmos genéticos,
debido a la velocidad con que puede converger a una buena solución en problemas de este tipo.

\section{Resultados}
\section{Concluciones}

\renewcommand\refname{Bibliografía}
\begin{thebibliography}{breitestes Label}
\bibitem{1} \textsc{Hincapié, R. A.}, \textsc{Porras, C. A. R.} & \textsc{Gallego, R. A.}
\textit{(2004)Técnicas heurísticas aplicadas al problema del cartero viajante (TSP)}, Scientia et Technica, 1(24).
\bibitem{2} \textsc{Baskaran, G.}, \textsc{Fu, Y.} & \textsc{Anderson, P. W.}
\textit{The Statistical Mechanics of the Traveling
Salesman Problem}, Journal of Statistical
Physics, núm. 45, pp. 1-25, 1986.
\bibitem{3} \textsc{Kirkpatrick, S.} & \textsc{ Toulouse, G.}
\textit{Configuration Space Analysis Of Traveling Salesman
Problems}, Journal de Physique, núm. 46,
pp. 1277-1292, 1985.
\bibitem{4} \textsc{Gallego R.},\textsc{Ramón; Romero L.} y \textsc{Escobar Z.,
Antonio.}
\textit{Algoritmos Genéticos}, texto guía en
Maestría en Ingeniería Eléctrica U.T.P.
\bibitem{5} \textsc{Gallego R.},\textsc{ Ramón y Romero L.} , \textsc{Rubén}
\textit{Optimización Combinatorial}, texto guía en Maestría en
Ingeniería Eléctrica U.T.P.
\end{thebibliography}




\appendix


\end{document}
